莫斯科不相信眼泪

张锡模 著ISBN：978-7-108-04547-8 2013.07出版 定价：36.00《莫斯科不相信眼泪》是苏联时期拍摄的一部经典电影，而张锡模的《莫斯科不相信眼泪》当然不是一部文艺爱情小说，但是，它的确是一本细腻记录俄罗斯从共产体制的苏联过渡到资本主义时期这个最为激荡变化的时期中，当时人民生活的真实写照。作者从历史、政治、体制、文学、鬼魅、民间传说到乡野逸事、价值观……包罗万象、无所不谈。本书表面看是作者俄罗斯留学时期的生活随笔与心情记录，然而读者在细读每则“小故事”的过程中，却又不自觉地坠入到一个更深层、更严肃的社会议题中而陷入沉思。